{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_043045",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "강석기묘와 신도비"
    },
    "text": "ガン・ソクギ(姜碩期、1580~1643)の本館は衿川(衿川)で、寝る福が(復而)であり、号は月割り(月塘)・サムダン(三塘)だ。キムジャンセン(金長生)に性理学を勉強しており、スンムンウォンチョンジャ(承文院正字)に登用されたが、光海君の暴政に不満を抱いて都落ちした。仁祖反正後、東部承旨、右議政などを務めた。墓所は衿川、カン容疑者墓地の内剛に位置し、封墳はドゥルレドルを備えた円形のお墓だ。墓地にはムンインソク(文人石)、マンジュソク(望柱石)、墓(香爐石)、上座(床石)、墓標がある。上席はブクソクがなく、墓の前に扁平にしておいた長い板状)に上げており、その前に別途の中上(眼象)とウンジョク(雲足)が刻まれた六面体の墓が置かれている。ムンインソクは金冠調伏(金冠朝服)を着てホールをあごにあてている。マンジュソクは韻脚(雲角:雲の形の橋)と廉の(簾衣:玉すだれ)を手短に彫刻しており、胴体は八角礎石に八角形の柱を掲載した形態である。神道碑はフクヨアムで作られており、、大きさは高さ154cm、幅61cm、厚さ30cmだ。碑文は、東洋の上シンイクソンが建設して、吏曹参判ミンビョンスンが文字を書いており、ドンニョン元知事の金ヨンジンが全額を上げた。。",
    "QA": [
        {
            "question": "ガン・ソクギの本館はどこにありますか？",
            "answer": "ガン・ソクギの本館は衿川にあります。"
        },
        {
            "question": "ガン・ソクギの号は何ですか？",
            "answer": "ガン・ソクギの号は月割り・サムダンです。"
        },
        {
            "question": "ガン・ソクギは誰から性理学を勉強しましたか？",
            "answer": "ガン・ソクギはキムジャンセンから性理学を勉強しました。"
        },
        {
            "question": "ガン・ソクギはどの役職に登用されましたか？",
            "answer": "ガン・ソクギはスンムンウォンチョンジャに登用されました。"
        },
        {
            "question": "ガン・ソクギの墓所はどこですか？",
            "answer": "ガン・ソクギの墓所は衿川、カン容疑者墓地の内剛に位置しています。"
        },
        {
            "question": "ガン・ソクギの墓地には何がありますか？",
            "answer": "ガン・ソクギの墓地にはムンインソク(文人石)、マンジュソク(望柱石)、墓(香爐石)、上座(床石)、墓標があります。"
        },
        {
            "question": "ガン・ソクギの墓の形はどのようなものですか？",
            "answer": "ガン・ソクギの墓は円形で、封墳はドゥルレドルを備えています。"
        },
        {
            "question": "ガン・ソクギのムンインソクはどのような姿ですか？",
            "answer": "ガン・ソクギのムンインソクは金冠調伏を着て、ホールをあごに当てています。"
        },
        {
            "question": "ガン・ソクギのマンジュソクには何が彫刻されていますか？",
            "answer": "ガン・ソクギのマンジュソクには韻脚(雲角:雲の形の橋)と廉の(簾衣:玉すだれ)が彫刻されています。"
        },
        {
            "question": "ガン・ソクギの神道碑は誰によって建てられましたか？",
            "answer": "ガン・ソクギの神道碑は東洋の上シンイクソンによって建てられました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 387,
        "QA": 395
    }
}